聖誕和你Shop 三青年被控新城市襲警非法集結 兩人罪名不成立 一人罪名成立

#屯門裁判法院第七庭
#李志豪裁判官
#1225沙田 #裁決

D1: 邱(27)
D2: 麥(16)
D3: *

控罪：
(1) 襲擊警務人員 [D1]
(2) 襲擊在正當執行職務的警務人員 [D2]
(3) 參與非法集結 [D3]

案情：
2019年12月25日於新城市廣場有和你shop活動，警員突襲群眾引起現場人士不滿，三名被告分別被指控襲警、阻差辦公及非法集結。

D1 罪名成立‼️
D2 D3 罪名不成立🟢

D2 D3申請訟費獲批。

法庭為D1索取背景報告，明言很大機會判處即時監禁，押後至2月22日1430屯門裁判法院第七庭求情及判刑，期間還押‼️

(裁決理由後補)

Lm

ACAB

📌簡單裁決理由
D1控方案情依賴PW1和PW2的證供，PW1說他在扶手電梯向下走時感覺到背部被雙手推，令他身體向前傾，他回頭時看見D1，之後和其他警員一起制服D1。PW2當時在PW1附近一起走下扶手電梯，在旁觀察有沒有危險人士，此時看到D1用左手推PW1的背部一下，令PW1身體向前傾，D1轉身離開，PW2和其他警員上前追捕。
D2控方案情只依賴PW3的證供，PW3說他巡邏期間看見D2大叫「有狗呀快啲走」，PW3追截人群時，D2用右手打他的膊頭三下，雖然力度不大，令他失平衡。庭上播放片段時，附近有另一警員在場。
D3控方案情只依賴現場片段，疑似D3的人在商場走了一圈後離開。

📌D1 D3的會面紀錄剔除原因：致命共通點是兩人沒有被安排接見律師，只獲通知律師已到場。
📌接納D3相片呈堂性原因：根據原訟庭案例分析，雖然沒有規範性但仍有參考價值。相片簡潔清晰，沒有原因要剔除。

🛑D1證據分析：接納PW1 PW2為可靠證人，兩者供詞沒有矛盾且互相支持，片段中亦看到D1手部明顯向PW1方向伸出。辯方批評PW1的證供如被推的位置、和被告的距離、更改口供等，法庭認為這些批評不成立，因現場混亂和過程迅速，口供的差異是可以理解，他是發現有錯而更改，不應增加口供去砌詞。(辯方呈上?) 片段影像模糊，只能隱約看見D1，看不清楚動作，法庭不予考慮。控方已舉證至毫無合理疑點，因此裁定D1罪名成立。

🛑D2證據分析：法庭對PW3的證供有所保留。有片段拍攝到D2和PW3追逐和接觸，但看不到D2有施襲的動作，PW3說D2有擺脫的行為亦不成立。PW3的供詞亦從來沒提及有其他警員在D2正前方，如D2真的有向PW3施襲，應該有警員前來協助。控方未能舉證至毫無合理疑點，因此裁定D2罪名不成立。

🛑D3證據分析：控方只依賴現場片段，和D3身上的衣著對比。法庭同意辯方陳詞所說，片段最多只能證明D3有在上址出現。相片中的衣著普通，單憑衣著，控方舉證亦未能達致毫無合理疑點。再者，亦沒有證據顯示D3有在現場作出任何擾亂秩序的行為。因此裁定D3罪名不成立。

裁判官先為D1索取背景報告，押後聽取求情，明言很大機會判處即時監禁‼️
D2 D3有訟費申請，因為D2 D3沒有在場作出任何可疑行為，控方回應D2和警員有手部接觸已是自招嫌疑， 對D3申請沒有陳詞。D2辯方大律師回應，只是手部接觸不代表有襲警嫌疑。裁判官批准兩人的訟費申請。

押後至2月22日1430屯門裁判法院第七庭求情及判刑，期間還押‼️

(直播員按：李官朗讀速度極快，直播有不少遺漏，歡迎報料補充)

推

1312

裁判官強調，被告有權要求律師在場，並在律師的陪同下錄取口供或作招認，而當時邱**的律師已到場，但竟遭警方拒絕接見，可見被告的權利只是形同虛設，同時有關安排對被告極之不公，故未能肯定相關招認是被告自願作出，決定予以剔除。

算鳩數啦，你日日推，但有鳩人理咩？

你睇連登仔d post 都回歸正常，馬照跑舞照跳

接受現實，condom 啦 屌

Push

襲狗太易入
隻狗話痛 你就要坐

其餘兩位都唔入
即證明根本沒證據 鳩告

唯要辛苦邱手足...